# Сервис резервного копирования

## Запуск
```
docker build -t db_backup:latest .
docker run --rm -p 8080:8080/tcp -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock db_backup:latest
```

## Конфигурация
Сервис настраивается через файл [config.json](https://github.com/alpineQ/db_backup/blob/master/config.json):
### Список используемых БД
Настраивается при помощи поля **databases**


|    Поле     |                       Описание                                  |    Пример                                        |
| :---------: | --------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------ |
|    name     | имя Docker контейнера БД                                        | "quizer_db"                                      |
| backup_cmd  | команда/скрипт, выполняющая резервное копирование               | ["mongodump", "--out=/data/dump/$date"]          |
| backup_dir  | директория контейнера в которую будет сохранена резервная копия | "/data/dump/"                                    |
| restore_cmd | команда/скрипт, выполняющая восстановление резервной копии      | ["mongorestore", "-v", "--dir=/data/dump/$date"] |
| backup_freq | частота создания резервных копий в [традиционном cron формате](http://www.nncron.ru/help/RU/working/cron-format.htm)     | "0 2 * * *" |
| max_backups | максимальное число хранимых резервных копий                     | 7                                                |

**Примечание**: `$date` в *backup_cmd* и *restore_cmd* будет заменен на текущую дату/выбранную резервную копию